想問下關於學術會議投稿問題

想問下有d外國學術會議，係做 Abstract and proceedings.
如果有人(A)去會議上發表 Abstract ，但其實果篇 abstract 既原文係(B)既畢業論文。A睇完之後自己私下投左稿去一個學術會議到，想問下咁樣算唔算抄襲？

因為B見到果篇 abstract，入面講既野同方向完全係佢篇畢業論文，但佢得 abstract 無 Full text,

所以到底可唔可以指控A 抄襲？

自推

應該可以。 你寫信去個conference 嘅scientific editorial board

睇佢抄得幾多，如果只係concepts 同theory 之類一樣應該比較難指控到抄襲。但如果佢有report findings 然後同你份論文一樣就100%得。
Email conference 負責人, attach 你submit 左去大學嘅論文嘅soft copy同mention 對方係咩埸合同幾時睇到你份論文。

巴打多謝你意見。但我想講多講個情況

A登果份 abstract無 Report finding ，只係一頁內容。內容唔係科學野，係講通過一本莫言既中文書既譯本(格魯吉亞文/中文)，發現到兩種語言係翻譯上既困難(成語，地名翻譯錯意思等等)。因為以前既書係通過中文>俄文>格魯吉亞文，並唔係直接翻譯。

而B份畢業論文正正就係講呢一本書既譯本(格魯吉亞/中文) 有好多翻譯錯(成語，地名)，亦發現到因為佢原來係用俄文轉換成格魯吉亞語，所以有同樣錯誤，帶出格魯吉亞語同中文翻譯文本之間既問題，好多係通過俄文翻譯既。

其實前期有d故事

呢本中文書既格魯吉亞譯本正正就係(A)翻譯同出版， B係畢業論文就發現到呢樣野。

因為本書開頭寫話，呢本書係通過中文直接翻譯成格魯吉亞文，但佢睇過覺得有問題，最後睇左俄文譯本，中文，格魯吉亞，發現俄文-中文既翻譯錯誤(成語，地名) 完全係格魯吉亞譯本出現。

證明呢本書根本唔係直接由中文翻譯寫成格魯吉亞文。 後來A就揾B話你寫我本書既內容，所以想拎份Full text睇下，點知過幾個月，見到A去左一個會議到發表左份 abstract。

所以巴打你有無咩睇法？有少少長，唔好意思

我學術範疇唔同所以都唔確定，但照你咁講其實都有幾強嘅證據A係睇左B嘅論文再投conference。我覺得可以去投訴，份論文交左上大學的話本身已經證明到係B嘅original work。咁當然如果證明到A有睇到B份文before 佢投conference (e-mail 往來之類)會更好。

但如果係 B果份 thesis 係用格魯吉亞語寫

A份 abstract 係用英文寫 因為個會議係土耳其既。 咁樣又算唔算？

如果A個 abstract 只係將B嘅論文內容翻譯做英文就當係自己嘅都係抄襲

但其實呢d會議，最後係網上果份 abstract & proceedings 入面，剩係得佢 abstract 果一頁仔。

係咪代表A係submit果時根本就未做好Full text 只係將d資料同寫左個 abstract send過去會議，通過左就發佢個 abstract?

定還是是係A 交左Full text,但會議最後可能有篩選，簡d 好既就出Full text,差既就得 abstract?

因為B問左A，話想拎佢呢篇abstract既Full text睇下, 做 reference。但A話佢發表左Full text，但係會議果邊無出電子version 剩係出左實體，要佢去拎先有。 所以比唔到B睇個Full text。

呢條係A篇 abstract 既已發表電子版 Link。
係 journal 既第10頁， comparative analysis Georgian and Chinese 果篇